PolyU三寶全部27分 埋黎睇埋黎揀

Physiotherapy Best 5 降至27分
Radiography Best 5 升至27分
Occupational Therapy 27分

入唔到

2019 polyu physiotherapy best 6 average 34.4，你係咪搞錯咗d咩

脫貪三寶

職訓三寶
脫大

飽和就會降分㗎啦

三十歲上車

窮撚逃生門

二公婆都做3寶
家庭收入好快就過10皮
係咪可以做中產

罸你睇多次個post

兩公婆二十六第一層 三十二第二層
財務自由大學

善用不推文回覆

lower quartile嘅best5 的確係27分

仲要係鐵飯碗

全香港最勁嘅ive

點解谷曬入去讀呢啲三寶，出得黎又唔係搵得多

fg 50k

我都覺
五寶得starting高d

佢講best 5啊
best6

香港太少physio喇
香港physio to patient既ratio應該係全球發達城市入面最差既
而香港對physio既demand絕對比你想像中高
特別係ngo同community setting
因為NGO長期冇人肯做

香港既病人好慘
舉個例
你諗下如果有屋企人唔好彩中左風
stroke後其實係要一d ongoing既rehab
但以而家既setting stroke patient係HA出院後基本上淨係可以靠private同ngo繼續做rehab

但private上門physio at least $1500起跳
唔係個個afford到
而ngo就由於冇人肯做人手唔夠
所以provide到既service亦都唔多capcity亦好低

所以多d physio graduates
令ngo哩類setting既人手充足d
對個社會同病人哩講都絕對係好事

利申： HA physio

咁多人畢業做爛市咩
物以罕為貴

有咩科average高得過佢
除左mmbs

qfin gbus law bbalaw dental

btw 好多NGO人工高過HA

你太睇少積累出黎嘅結構性問題

供應一多就減番之前因供需而加得太多嘅人工
現有既得利益者又大力反對

結果keep 住做細個市場

人多就有natural selection
bargaining power就會細咗

唔通為咗比你地賺多幾個錢就要成個醫療體系一直唔夠人用咩

dental 係
但 law bblaw 已經唔係啦
30%人冇pcll 仲有一堆做細firm

第一，polyu計分係用best 6唔係best5，best 5 27唔代表你入到，只代表你食中曬中英phy bio weighting ；第二你攞LQ嚟計其實唔係太好。其實physio今年同上年個分無大改變，比你講到降咗好多咗咁。簡單d講就係誤導。

諗太多
個市極渴人
畢業人數完全追唔上人口老化
仲有新服務

Law 做多幾年就反cap啦
35歲
law average 都幾肯定高過3寶
law唔會成世做細firm
仲有升職加薪嘅空間大過3寶好多

岩
所以開多d位對病人絕對係好事哩
香港實在係太缺physio了

starting 高已經夠吸引
後生洗錢先爽

35歲先
三寶樓都買兩間

我同意
我揀physio從來都唔係為左錢
而係純粹鐘意physio
為錢既話我當年仲有其他更搵錢既option

support
醫療一定唔會係賺錢嘅最好方法
但可以比到滿足感同work life balance

推

全民蒐集以下證據:
不乎合ECCN之軍民兩用科技設備公司
與港中共官員有往來之金融機構帳目

舉報熱線:

btw屌啦work life balance
做我地哩行要不停讀書/進修/學野去增值自己架
Work life balance就冇乜喇
不過work satisfaction就有既

(老屎忽另計)

師弟你真係好理想化所有野
無錯香港係唔夠physio / ot / allied health based on the clinician vs patient ratio
但亦都因為香港係有少少似NHS 個system, rehab 太過倚賴Public healthcare expenditure，其實去到一個位政府/ NGO 跟本唔會有足夠資源去support 呢個人力資源既expenses. 除非：

1. 醫療保險cover rehab 大部分expenses
2. Rehab profession 人工大幅度減薪 （無人會願意睇到，但5年後好大機會會發生）

其實香港OT / PT 人工對比英國/澳洲/歐洲/新加坡都起碼超出50-100% ，我極度懷疑港共政府就係想train 咁多T 佢番低個人工，減低個upcoming Human Resources expenses ....

減其實好難
除非成個公務員一齊減
反而係HA會收少咗人
逼住fg去外面做
外面就越來越低嘅價出手

今日係街發現，唔知咩黎

將ha rehab服務外判比有政府 funding嘅ngo
慢慢就會變成社工嘅情況

有冇人夠分Medic但都揀PT？

好似有
不過係retake 扣完penalty 入唔到medic

好有可能

以香港醫療體制allied health人工係好高，有nhs嘅英國同有健保嘅台灣醫療界都出名低人工，人哋低薪壓榨醫護都一樣大把人入行填充，係玩醫保嘅美國人工高啲。

香港呢幾年係咁開位應該好快仆直失業就唔會嘅，不過好可能調整人工，都未計一國一制後嘅中國勞動力，睇死脫貧搵食科不再

邊到 即刻去

俾個機會去外國考牌，抵到爛

點睇poly physio master？

連登avg

入到就正

其實物理治療對病人好多問題效果都好低

我有兩個同事都夠分medic但揀左physio

但tbh 你有28-29分去考AO EO都得啦
一樣高人工
除非佢連公務員都一齊cut位cut人工

外國AH因為autonomy大好多
可以自己睇症做治療
開clinic咪一樣fat fat

哩個好睇個physio既功力同病人compliance
例如你話腰痛咁
好多Low back pain patients條腰痛左十幾年
你點會expect睇一兩次物理治療條腰就會好反

物理治療師做到既係教你學識一個正確movement pattern
去empower個病人去學識點樣去照顧自己條腰
而唔係同你啪幾下骨爽一爽收錢走人就算

medic 咁撚辛苦

夠分我會揀dental

rd 已經成功捱到退休潮
暫時未飽和

一於讀poly 5寶 就算到時讀完對醫療冇興趣都可以轉去考AO EO

祝你快d升one

dental咪又係讀死人

英國我唔熟，澳洲科科AH人工都高過當地中位數差不多兩倍，咁都叫低人工?

加拿大都高
個個爭住入

年年都有人夠分入medic dental都照揀poly
可能本身屋企都好有錢

北美AH 要求高好多 ，讀undergrad 成績要好先入到競爭唔細

扣完稅人工比香港低
但外國樓價便 支出少好多

交稅俾政府，政府用於民生

好過係香港交稅俾狗隊打市民

所以物理治療偏向教導病人正確活動姿勢為主不過好講病人自己決心同幾聽話
不過如果肌肉牽拉導致骨嘅輕微移位，復位之後痛會明顯減輕，但一樣都要之後病人識護理唔同日常動作

Law 跟黨走=成功 其他= 上唔到位 完

照你咁計med lab best 5 LQ 成28 分
實際上人地計best 6 + weighting

stroke patient出左院 可以去GDH做rehab喎
無話一定要私人請

因為HA contract 仲有個contact bonus
其實大家唔會相差好多
要比較的話好多細節位

三寶 呢家有多一點好值

就係可以去英國做野 人工可能差啲 但始終可以做自己專業

有開？

This is what had happened 17 years ago

nhs人工的確低
好多英國人都去aus/us/ca做

今日會多一個選擇：移民

唔係個個國家都認香港個牌

任何一個負責任既政府，長遠都應該以減低人力資源開支，提升公共服務為目標

話說我有一位朋友過左澳洲practise; 人工減1/3 但生活得開心好多

所以我大膽推斷，4-5年後OT / PT FG NGO 人工應該得番18k 左右. HA 個point 應該一樣但無晒allowance

公務員2A3O 紀律部隊咪一樣年年加

問題係政府負唔負責任
比高d人工都係維穩嘅方法
將人分成體制內同外
內部福利好過外面
d人就自然減少離開體制嘅意慾
最好維持制度穩定

其實係唔係無人會去台灣做？好似話人工低到喊

咁你點睇d HA RN
係咪都會照cut allowance
佢哋近年supply都高左好多wor
又開nursing sch又剩

你預個人工同香港一樣但用台幣計，你話呢？
大把靚女OT / PT 之前轉行做空姐....

話就話物價低，但係一萬港紙都未必有好似冇乜可能生活到

ST呢？

Nurses 由始至終流失率都比較高，好多做5-10年就離開HA 做private / freelance / full time housewives...所以真係train 幾多都唔夠

ST 已經玩爛左個market

今年入去個班
畢業個時應該好難有ST做
而家讀緊senior yr仲可以靠一校一ST入行
過多幾年fill完就重返前2-3年前嘅畢業失業

當年神科分數入咗pt 既人

平行時空？仲以為可以揾錢上樓收成期？十年後銀行户口d錢突然唔見曬，追究可能連個人都人間蒸發，收皮啦

sad

呢個係雙刅劍嚟
人工低返少少
但workload / per nurse / doctor 又會少咗

而家人工高都係因為唔夠人

咁大件事 NGO同HA唔請咩

而家人工高係因為通貨膨脹咋
政府年年都會加少少通貨膨脹的人工
所有用mps既工 包括公務員 老師 醫護都係因為咁人工升咗上去
20年通貨膨脹
人工由萬幾蚊升到三萬蚊
成個rank 20年嚟都係point14-33

聽人講係咪開多左master?

咩HA 仲有請咩？

邊有咁多位
hku bachelor
hku cu edu polyu master
加埋咁多人

當年allied health搵萬零蚊嘅時候收DDDDE咋
後來通貨膨脹到接近3萬蚊就變成半神科收27-28分

第一年dse就fat fat

明明同期末代AL 收好高分

想問吓香港ot 男女ratio幾多？我外國讀緊9成女人

PolyU 2012 Dse admission score best 5
Nursing 21.9
Optometry 23.6
Physiotherapy 26.7
Occupational therapy 25.0
Radiography 24.7
Medical laboratory science 24.2

視乎有幾多要讀國際學校嘅仔女，是否要供養四大長老。

2012 AL 唔係拎A就係拎B, C都好少數

因為佢地係末屆AL 所以先咁高wo

好

唔好以為三寶好高尚 出到外國你只可以攞1/3 人工

呢個真

我信jupas多d

easy

有撚用咩 文科仔

一半啦
無1/3
而且因為外國無論work autonomy 同 work life balance係再好d
所以其實做落係更加開心

而且呢句野顯示到你幾咁on9
醫生外國跌7 8成添
係咪姐係屎
侍應可以升一截
係咪人中之龍

你呢d契弟正一身在福中不知福
科科攞牌都要不停進修架啦
但工時黎講ah係算低
ot又少
而且持續進修又冇requirement

呢輪成日請人

樓主2020年dse 雞黎，唱衰三寶，等人唔洗同佢爭

我覺得似吹奏緊3寶

Sorry真係要負評你
Physio人手係唔夠，但降低standard唔係一個option

唔通唔夠醫生就全民做醫生，best5 15分都俾你讀咩，咁樣只係會做爛個行業，garbage in garbage out

事實上係政府故意做爛個public healthcare，因為條數咁大佢跟本唔想俾，一張床4000蚊一日個病人俾100仲有機會走數，你係政府都唔想做好佢啦

應該向全民醫保方向行先有益，不過冇人肯俾錢醫自己，咁咪由佢繼續做爛囉

利申: physio, medical

唔理啦

剩係想知mi定rt容易d走佬移民

香港醫療真係濕滯
係一個好難解決既問題
見到醫院D病床堆滿係走廊
病人又辛苦 醫護又辛苦
但全民醫保又大多數人反對

我反而有d frds係覺得medic辛苦，做physio輕鬆d 所以唔入medic。

私家醫療(全民醫保)係一個好反智既野
係呢個制度下
醫生要病人不斷覆診食多d藥同做手術係受到鼓勵 搵最多錢
相反一個有醫德既醫生係會受到懲罰
所以所有發達國家都係行公營醫療為主(除左美國)
係香港政府諗縮數唔想撥款落去先會咁

True , nurses are underpaid

竟然有在職PT覺得exponentially加位係好事
一堆弱雞師死屍在前

其實冇降低 只係啲人對ou 明愛 東大嗰名有偏見 最後變咗低分入
試吓港大中大開physio 最後個分可能best5 3x先入到

人手唔夠唔係提升左醫療事故風險咩
同降低standard既後果冇咩差別
仲有唔好用best5 15呢啲兩極化例子

mi

喺日本呢科只係年收400萬yen嘅閪工

陰公，開physio唔係剩係教一堆physio出黎就得架，佢都係一科science, evidence based, 要做research
你話ou，明愛，東大做research有大學水準咁我冇野好講...

人手唔夠係應該加人手
但加有質素既人手，唔係事但搵堆肯做既人
你諗清楚個邏輯先不如

我已經part過幾個mpt physio同事，好得人驚，冇出事真係好彩

唔好咁啦，poly自己都危危付。

㩒入去個staff list睇下仲有咩professor啦...一啲又退休，一啲又出去開clinic, 一啲又移民。

出去東大 明愛做programme leaders果兩個本身都唔係教得好。

唔好講research ，根本連好既professors都冇，不斷加學位但冇諗過有冇人教書。只會expect啲質素越黎越差。

唉，咁你講既都係事實

只怪之前中大話開，poly又死攬
Poly真係好廢

係要加，但最尾好似東大開左occu，大家都係爭入HA
但有唔好唔記得越嚟越多人去overseas讀physio會番黎香港

poly廢都唔係第一日啦
而家billy so都升到做assistant professor 真係攞命

屌你老母果個死肥西廢到一個極點

勁果啲都走曬咁滯啦
得番sharon tsang算係正常啲
不過算啦 就算啲professor幾好
physio實會每年收堆奇怪人 班奇怪人都係會一粒老鼠屎會搞禍成煲粥

條友最叻呃飯食
唉
冇啦冇啦physio

應該至少都有個prof睇場？
不過香港physio好似唔太著重research
反正本身以前都係diploma讀兩年就做得 所以我覺得只要教得好就ok

Btw 鯨魚唔係魚？

屌....真係太早出世...遲幾年出世乜都讀到

早幾年你可能都得

overseas直接移民啦
仲同你返香港
貪香港住格仔房好玩咩 外面住大屋 享受民主自由好過啦

醫院d senior咪話poly 教書個班都唔係咩勁嘅physio

大部分grad咪又做clinical
有幾多個會行academia做research
攞來講

不過點都好啦 你唔鐘意都無用 政府搞咁大陣仗起晒成個program出來 會唔會因為你鐘意就停/改？

HA 院校 board 一再傾好晒數啦

原則就係原則，你想行業行前就係要做呢啲19research同世界接軌

搞左10幾年學位化，而家又一野”去學位化”, 倒轉頭行，唔嬲就假

我梗係知一早傾好哂數先開，幾年前已經諗盡辦法阻止，冇用

但又唔係個個都會做research個個讀Phd
計我話都係要全面pg化好d
ug gpa比dse成績更有代表性
而且可以鼓勵d人做research

做維權律師？

Poly PT grad 10個有無1個行academia之路？
攞來講 根本揾理由針對東華 明愛

間唔時convention都屌曬鬼
咩返工辛苦 冇曬精力 收工仲要忙
當然都有人好中意chur

從來 academia 條路最少人行
咩major都係 迫唔來
強制全民科研都無用 中國就係咁搞
想升職評職稱 就要有SCI paper
結果連中專畢業都會在職搞科研 衍生灌水請槍僵屍期刊一條龍產業

如果你真係做呢一行，你就會知香港人工都係高其他國家一大截

any肥，某啲醫院啲senior都好流架咋

人工高又點
第時送你去再教育營

政治不正確
党比父母还要亲，党是为我们好

亲
再教育營好
免費認識國情
沒有習近平 那有新中國
沒有新中國 那有家

學定用殘體中文寫牌板啦

講得好

Pt ot移民嘅話
邊到會易啲？
好似都要再考啲專業試？

澳洲 已經exempted左practical test for physio
不過搵工唔易

咩叫易
因為其實最難都係錢

易俾你去移民
易搵工
人工就真係得返一半都無所謂
反正係香港市都係一大舊錢拎咗去買樓
過到去如果攞少啲人工 但高啲quality of life 就狗衝啦

其他科連走都走唔到

英國
澳洲
紐西蘭
人工低最煩係你要養家

咁喺香港做左八年十年 都有一定積蓄
賣埋層樓去澳洲英國 點都餓唔死嘅

社工22分

sw 21.8分

中英轉換太頻密好難睇